環保觸覺要求巴士調高冷氣溫度，並希望市民在26至28度也可接受

41歲姓余男子乘搭112線過海新巴，巴士駛抵蘇屋邨總站時，余怒氣沖沖走在38歲姓劉車長面前大聲指罵：「我成日搭112，最熱呢架車！」劉初時解釋，公司規定所限他是無法調低車內溫度，兩人你一言我一語，各不相讓，繼而動手推撞，有人揮拳摑面，有人叉頸，同告受傷。警方接報到場，劉聲稱手和頸項紅腫，余則表示頭、手和胸口受傷，救護員將他們送院治理，兩人涉打架被捕。
新巴發言人稱，肇事的巴士屬富豪奧林比安12米雙層巴士，車齡13年，在上月20日通過檢查，工程人員昨再檢查車內自動恒溫系統，證實正常。發言人又謂，新巴和城巴有各款類型空調巴士，全線空調巴士設有自動恒溫系統，令車廂溫度在不同季節維持在適當水平，至於是攝氏多少度則無法提供。

《蘋果》記者昨午5時，到112路線北角總站了解，記者在一小時內，分別乘搭由總站開出的新巴及九巴，於下層後排非風口位置量度車廂溫度，結果在新巴內錄得28.9℃；九巴錄得26.7℃，當時戶外溫度為32℃。其間記者又在附近英皇道城巴8X線巴士錄得29.7℃。有新巴及城巴乘客表示，感覺車廂焗促炎熱。
[url]
[/url]

環保觸覺批評空調巴士是引致酷熱及空氣污染的元凶之一，因此建議空調巴士調高冷氣溫度，並希望市民明白在炎熱天氣下車廂內26至28度也可接受

支持重推熱狗 取消所有冷氣巴士 地鐵西鐵開窗
所有新車唔俾裝冷氣

發言人又謂，新巴和城巴有各款類型空調巴士，全線空調巴士設有自動恒溫系統，令車廂溫度在不同季節維持在適當水平，至於是攝氏多少度則無法提供。

我屌你老母啦，咁你又講
自己良心都過意唔去學咩人收錢做環保撚呀
26-28度？咁唔夠26度嗰陣開暖氣囉
死全家啦環保撚

呃....唔洗啦唔該

建議環保觸覺班仆街早撚啲死

屌死班環保撚， 死左佢最環保， 又染髮又盛，
淨係識慷他人之慨，令自已感覺良好拎光環

有病就睇醫生啦班友

希望環保撚慳番啖氣

咁不如好似某學校咁，一個著長袖都要熄冷氣。

BTW 26-28不如唔好開，用電都會增加碳足印。

28度都可以接受咁唔洗發明冷氣啦

班傻系環保撚 量度溫度果震隊撚埋去風口位check架
班撚屌
又唔撚知正午,一人多 一人一淡呼出黎既氣
就會熱架啦
成撚日打住環保既棋號黎搞鳩人
真係生仔無屎忽
之前有個車長咪話, 佢地果個位無冷氣
熱到仆街
一熱,一焗真係好易頭暈/唔舒服
真係唔知環保乜撚

你咪繼續鳩up
我屋企就繼續日日24小時開住

我支持佢老母臭閪呀

人類存在係地球已經好唔環保
希望環保人士有犧牲既覺悟
快d去死

去熄佢哋冷氣

肇事的巴士屬富豪奧林比安12米雙層巴士，車齡13年

單新聞係幾耐之前

堆車都退得7788

痴撚線， 現在人多d, 架巴士既冷氣都已經有等於沒，仲講調高溫度

20130704